討論一下中共嘅分化操作

其實中共嘅分化操作好明顯，就係搵兩班人分別扮演最激進同最保守嘅兩個極端，互相攻擊，帶起討論風向，再用大量似是而非嘅假消息講法混淆視聽

以下係一啲我留意到五毛分化嘅操作手段，請大家提防唔好跟咗嚟做

1. 標籤

割蓆撚、散水撚、冷氣軍師，任何形式嘅標籤，都植入緊人群分類嘅意識，區分緊你我。

記唔記得六月我地點樣大團結？00後，耶撚，女權，廢老

呢啲標籤曾經係連登仔嘅口頭禪，但六月後全部都已經淡出咗，係因為我地都發現，不論年齡，性別，信仰，其實都係手足

咁點解嚟到八月又突然間咁多乜乜撚嘅標籤出現？我相信其中一個原因係五毛嘅分化手段。

處理方法：記住，就算睇法有唔同，我地都係手足。唔好亂咁標籤人然後跳過討論

2. 放負、失敗主義

大家都有情緒，但喺度留低啲悔氣說話對任何事都冇幫助

處理方法：提高eq, 畢生受用。真係好低落請遠離一下連登

3. 謾罵、罵戰

五毛好鐘意挑起罵戰，因為一兩句人身攻擊，問候老母，就可以將一個本來好有意義嘅戰術討論post spin走。五毛有好多方式挑撥你嘅情緒，但請保持冷靜，口撚贏咗五毛係冇任何意義，但若點你鬧錯同路人，佢又抵唔住鬧返你，呢啲冇意義嘅對罵就可能係撕裂嘅開始

處理方式：保持冷靜，幽默回應，或者直送無視。唔好下下屌人，轉個方式平和咁去表達

以上1、2、3係會由唔同五毛混合使用。小則阻礙正常討論，大則搞散成個運動

五毛無處不在，唔可能捉晒所有五毛出嚟，而且捉毛本身都係一個標籤，都係一個分化手段。

我地只需要正常討論，用智慧去進行有意義嘅討論，唔好跌入分化嘅陷阱。由六月走到而家，我地最大嘅本錢就係團結。

兄弟爬山，各自努力

TL;DR

唔好亂用標籤，唔好同人罵戰，唔好放負

保持清醒，槍口對外

推

721 821 不分化

小弟嘅觀察只係好初步，大家一齊討論下

［置頂］［緊急］ 民間記者會請幫手

民間記者會要AM開
[size=4]如果大量的道歉，跟政府形成對比，可能仲有得救
3日不入機場[/size=5]

又諗到一個

XX冇用，唔通YY又有用？

例句：打人冇用，唔通道歉又有用？

塞鐵冇用，唔通塞機場又有用？

呢啲句子其實毫無邏輯，A有冇月都好，都證明唔到另一樣唔關事嘅B有冇用

建議做法：指出對方睇法嘅盲點或者唔現實嘅地方，然後提出你個睇法點解可行

或者兩者可以各有各做，咁就唔好屌嚟屌去